業餘小提琴手免費教巴絲拉小提琴

ftcl希望可以令到更多人鍾意上小提琴呢種樂器
有咩問題問題歡迎係到留低一齊交流

手指尾太短 好難禁第四粒音 要伸到直哂先勉強得
搞到要用尾指嘅音好唔consistent
巴打點睇?

用3靶位？ 唔知係咪咁叫 總知你食指擺喺無名指個位

btw 樓主考到幾級？ 未考5 級theory有咩建議？ 想考6級

ftcl

建議改指法 換靶位

聖三一考曬所有演奏級 建議考5級樂理 如果你想考上去

新手想學 有無youtube 教學 起手先？
謝謝

成日覺得小提琴係有錢人先玩得起

想學 第一步應該點 買violin？

我都想學但新手

double jointed 手指尾好難曲住咁㩒弦
拉雙音個啲手指尾會成日唔記得曲 會變番直

簡單黎講啦 所有樂器都要錢

點睇last rose of summer，係咪堅難

FTCL piano

用邊幾首考ltcl 同ftcl? 原因是?

窮撚新手去邊到學好??

跟我學 保證好快進步
利申：認真

lt ：saint seans introduction，mozart concerto no2

ft：mendelssohn concerto in e minor（經典）paganini caprice第一首op24

鋼琴得8級唔好問我都係彈流行曲溝女嗰種程度

hello 留tg？

要多練習 我平時會搭車 不停練手指尾挺直

其實係 小提琴幾百萬到1000蚊都有 睇自己可唔可以afford到

第一步，搵個好導師 ，再叫佢幫你搵琴 。自己搵個琴好快又要換，始終你唔識揀

唔建議自學，如果你嘅目標係我呢隻。如果你話8級就自學都冇問題

細個有學過，真係好好嘅回憶。

小提琴算平 650有部

1/16???

樓主點樣練震音 1指同4指都好難震震唔到 同埋點樣提升上落靶位嘅精準度 感謝

音樂0知識攪唔攪得掂
弦樂好正

點樣跳弓

巴打打算點教

姿勢 音準 基本野學曬就好快可以考5級

買咩琴好 自己亂買左cecilio 諗住自己學但無從入手🙃

想學，但邊度有地方練
初學係屋企劏晒雞應該會比屋企人屌死

full size 10000內 如果新手的話

想學 但學緊琴驚冇時間分心

係唔係好難自學

我細個都係屋企 如果住hall 可以係hall到練 俾錢就出面琴房 我自己會係d 文化中心附近空曠地方練

咁唔建議學

冇乜 識人拉 但冇人教

想請問師兄你ft考咩歌?

教我ok?

我可以話係係 最好跟老師

最好係音樂學院讀過嘅老師

有無睇twosets

上面有講

你係唔係有教人？教埋我okay？👼🏽

係冇用 2樣唔同嘢 唯一一樣都係睇5線譜 高音譜號

冇 我冇興趣睇呢d youtuber

最好係apa嗰類

有教過學生 可以嘅 留個tg

想學識哂用大部分樂器演奏願榮光，識左口琴同結他，下一樣諗住試下小提琴

okayokya

唔建議為左學呢首歌而去學習一樣樂器

樓主有地方可以教 ？

點練震音…練左好耐都唔得，夾實個琴，但手指又好係唔夠力捽黎捽去

想知有冇咩練習係俾人一步一步咁練double stop
我勁弱

last rose of summer 係小提琴
咁出名都唔識

我從來都唔記歌名

咁呢首有冇拉過

拉過 幾年前

香港未聽過有人拉到呢首，唔好吹水，你放條片，清清楚楚拉到全首唔錯超過20個音，用Hilary Hahn tempo, 拉到我食一部小提琴又點話，連埋弓吞

我有印象拉過姐 我冇話我拉晒成首.......

同埋我平時都係拉paganini caprice 同埋其他歌 呢首我好肯定拉過 不過純粹係拉前面一少段

琴行/上門

明顯假膠影張cert上黎收我皮

1.呢樣唔難學
2.睇你自己budget
3.你自己每日最好keep住練
4.其實我真係業餘，最好搵讀音樂嘅老師。我多數係比建議加改善方法。

我記得細個係慢慢撳住條弦上下來回係同一位置郁，唔需要快，聽到有少少音色嘅改變，慢慢再加快就係平時嘅震音，希望幫到你

真係FTCL唔洗講到咁謙喎，上面幾句我套番教鋼琴口吻都噏得出，又要威又要戴頭盔咪呢啲囉

下次唔好吹咁大

手指曲得黎要夠力，唔係你double stop聽落好虛 d音 ，多d練下手指運動

其實你覺得我冇料得個吹，你咪自己出翻個post 又教下人。我原意係諗住等多d人有興趣學，我都係將我以往學嘅野去教翻人 ，所以你入黎係想串我定點先？係咪我練呢首歌拉到你就收皮先？係我就練加拍片

唔好搞笑啦樓主FT連震音都唔識教

你撳一撳起底都會見到我講解AT至FT考級d野囉(post埋cert)

你練到加拍片我收都收唔切皮呀，你唔好縮呀

原意？我原意咪喺度踢爆你啲充大頭呃飯食嘅人，年中見唔少

你唔加句FTCL我唔會咁多事囉

條友假膠，你追一追post

笑到訓唔到，仆街聽朝教九點

學樂器 最緊要有時間

所以你覺得用字面去講就100%識晒？佢咁問我我咪用翻自己以前學嘅野講翻出黎。你覺得我有錯你咪糾正 ，我虛心受教

張FT呢？

我俾我tg你教我呀不如

我識好多小提琴FT架都

你唔洗教我睇高音譜號添

其實呢 我其他post玩膠代表我呢到玩野？我一直都冇話過收錢，純粹指點下一d新入坑嘅朋友。你咁唔滿意我咁咪report我個post話我暗底下收生

針對緊你冇考FT但吹到有咋，冇人唔俾你開你問我答，但呃人qualification 就冇謂啦 好肉酸

係啦係啦 我連8級都冇，冇資格去教人 ，學你話齋 ，冇錢充大頭，你滿意未呀

屌，終於認，吹到拉24 caprice都知出事哎

開善堂咩免費教 路過睇唔過眼 只係怕有巴絲中伏
我唔知你有咩目的 溝女又好收生又好拎經驗又好
你好意思同人講FT唔識歌名 震音又講到1999
唔係拋個Paganini就變FT

你鍾意就得啦，連登就係要迎合你靠呢到獲得認同感嘅人

有無研究過Debussy sonata L140?

你搞錯，8級都冇教人/分享絕對冇問題，連登一樣需要呢種聲音，但話自己有FTCL呢度出問題呀細佬

出嚟社會呃飯食唔緊要，唔好呃自己就得

Hilary Hahn 拉得勁好聽
係我聽咁多個版本入面最正
但係好似有一part都fail左

九唔搭八自己呃人先仲好嘈，幾歲呀兄台

Push

好似之前又係有個po吹大自己個資歷
好似係教日文？
唔太記得

樓豬假膠充假學歷，追post

Ching strong

推到樓主出cert

咁夜好難搵素材比多日時間佢P圖啦

多嘅我唔講了 ，你覺得我冇ft咪冇 ，可能我5級添係咪先。呢度真係唔需要認真對待 我只會解答其他關於小提琴嘅問題，如果你要繼續質疑我隨便 。亦都歡迎你去反駁我比其他人嘅意見

正常撚左咁多年琴
有挑戰性既歌應該都知

見Ching問佢首歌果下幾巧妙

咩叫你覺得我冇就冇，唔好好似俾人屈咁難為你呀，你post cert我斟茶同你認錯都得呀

柒就柒啦仲要拿返渣沙

見到有巴打質疑樓主

奉勸大家搵老師真係小心d
一分錢一分貨
好似樓主咁講搵apa出身既冇死(但係貴)
睇下隔黎小提琴post#563 教琴既真係乜人都有

同埋真係要老師拉歌比你聽下
好似樓主話識paganini caprice no24
叫佢拉一次就知係真有料定係吹水
依d野做唔到假 扮唔到

我鋼琴撚都知呢首係小提琴 repertoire 數一數二難嘅歌，樓主等如鋼琴撚唔記得 la campanella

Last rose of summer 出名到我彈琴都知，佢夠膽死冇聽過，笑左

佢話係拉過少少 係唔記得名

無錯，連登需要多d識野既人出聲，好多人混水摸魚，唔可以咁易比佢哋過到骨

再講我又唔係搵學生，純粹提供建議加學習方法 ，一陣又話我冇quali 要show cert ，咁我咪好唔得閒？我唔排除坊間有好多垃圾老師，所以最好係跟翻d有信譽口碑嘅老師多謝呢位巴打提醒

見到佢咁回都打左個突
十成假膠

同埋小提琴文字討論係無乜用
至少我睇哂個post
講緊既野可能唔識小提琴既都知

係度推薦下一個youtube channel

有好多好有用既技術教學練習

再唔係可以睇下twosetviolin/ ray chen 都可以學到唔少violin知識

聽落都覺得好撚玄妙

所以我冇聽過就係原罪，玩音樂嘅連登仔一定有聽過

我鋼琴得8級 真係唔識la campanella 所以我係咪鋼琴資歷都係吹翻黎？

Ray Chen 我識佢個Ex, 勁索，讀書果陣鬼妹同學

AT 撚lm

paganini 又唔識想點 ...

樓主，比我唔忍啦，咁多人屈你

拎張cert出黎，等大家收皮

依個係現任定ex

我幾鐘意佢拉既bach sonata

唔係9up兜就為之贏㗎, 假學歷膠，成Q日打稻草人

依家話你假學歷，你就話人唔俾你分享音樂見解

呢個可能係樓主

巴打好波，推到佢拎張cert出嚟啦
係到轉移視線，FT真係吹大咗啦

樓主係咪淨係拉考試歌

佢有好多ex啦🙈唔爆人大鑊，世界好細

樓主係唔係影緊

訓陣先，樓豬轉移夠視線就叫醒我啦

素材幫幫樓豬

如果樓主即刻拉首paganini Caprice 24 有佢8成水平我諗應該都冇乜人會再質疑你

利申得8級 唔知ftcl係咩水準
不過依首歌我覺得拉到上面條友咁上下水平先叫合格

正常玩開小提琴點會唔識呀
就算我細個拉唔掂末夠lv，點都會挑戰吓
聽到聽過啦咁出名

利申：已放棄小提琴多年

樓主開左新post，速入
求Cert

pop smoke diana remix

變咗罵戰Post...
我乜都唔識的

我覺得我條片條女又靚女又有氣質
拉琴又好聽
不過除左bach 其他好似麻麻地

LM睇cert 順便錄D歌仔比大家聽下

樓豬俾人踢爆冒認院士演奏級

LM等睇cert，夜晚經過見到依個post
明白樓主原意係好
但係FT吹大咗真係

利申 冇質疑過樓主
不過真係想聽下歌仔
想知道現實既ltct/ftcl係咩水平
google唔到合格samle係點

呢D嘢都好冒
俾我就話乜都唔識

等睇自錄片或錄音檔

已經Follow jor樓主
想樓主證明自己真係有ftcl cert
還自己一個公道

認真問
at lt ft 中文點叫
xx演奏文憑？

支持樓主

為樓豬平反，賭樓主post cert快定係佳佳去台灣自首快

我買樓主

Ching點睇李元玲 (琴果方面)

好撚想學 但今年已經廿中
要返工 訓覺都冇時間
好撚羨慕識樂器既巴絲 好有氣質

ltcl/ftcl拉到晒大部分曲 ，同小提琴家嘅分別在於細緻位做得好唔好同埋台風我自己個人覺得

mutter係我會平時練習學佢嘅一個小提琴家

呢首歌我幾鍾意聽

真係好普通既一個ATCL, 我學生都彈得好過佢，但班人follow佢都唔係睇琴㗎啦

點解人地拉琴咁有氣質
自己拉就

樓主你係咪take左野？

咁有想像力，不如你教下我鋼琴啦，以你想像力我一定學到野

其實個標題免費教已經有伏
唔係想小人之心度君子之腹
但巴打有FT咁嘅quali，出面講緊收一個鐘幾錢
仲咁好上嚟連登免費招生
係嘅大把巴絲爭住跟你學

Ching strong
咁佢又真係勁𠹌正

市價FTCL教普通級都收緊$800一個鐘

真係羨慕樓主, 我個post推得咁快就好啦

最近聽坂本龍一，真心覺得弦樂好正
仲諗住可以跟樓主學野

如果有免費教我都想pick up返
我都學咗十幾年，但演奏級都未考嘅廢丁
不過已經五六年無掂過部琴

我比意見加方法咁又算唔算教？我自己都冇話特別多時間，有機會咪拍下片拉幾首歌比大家聽下，我基本上好少教出面

冇你呢d追擊師，邊有咁快推post

上面班追擊師 個個都lt/ft睇下佢地肯唔肯免費教你

條友隔離post又話企硬有cert, 唔知考F T嗰陣，個考官係咪佢自己呢

你追下我個post, 我有冇收連登仔錢俾意見人

洗咩理班追擊師，FT你都有㗎

建議樓主post咗張cert先
咪可以塞住班追擊師把口囉

我一直都冇貶低過任何人，係你自己針住黎單單打打。我同你一樣都係比意見人，你比嘅意見就係意見，我比嘅建議可能冇咁實質性你就話我扮晒野、冇料、講大話。咁你講到我咁廢 ，冇料去教人，話我有目的性去溝女/搵食，你又唔開翻個免費教人post？

咁你認唔認自己冒充學歷先，對話唔好咁小學雞遊花園啦 冇人話你貶低人呀，我話緊你充大頭，冒充學歷呀，你繼續吹落去都冇用，你以為連登真係咁易混水摸魚咩

俾人追擊咪post張cert就收哂佢地皮樓豬齋打字反駁點幫你

個po 好多花生友
我信連登一定有有料既音樂人，音樂呢d野冇得呃，但個人認為cert 呢d野考哂只係過左beginner ，要到Mutter個level 仲要講天份，lm 等樓主up 片學野，順便收佢地皮

佢係其他 post 講自己係大專 year 1

LM 花生
笑死我🤣
利申：LTCL FLUTE

有興趣
當初因為冇錢 學左一排冇學 但好中意小提琴
不過而家開始番工 星期六日學得唔得

我隻手指成日勾唔住支弓 成日會移左上銀色位 要點搞？

我隻手放鬆手指公係直 唔係曲

以前細個學咗幾年 但冇考級
咁多年冇學 好多野都唔記得晒
不過基本野都冇問題嘅
真心想學翻 以前學過再學翻應該會容易上手d

好耐之前已經考咗grade3 掹車邊合格🤥嗰陣時中學雞嗰陣一路自己做part-time自己俾錢學 學得個少少 成日覺得啲樂理好難入腦 跟住手指尾又唔夠長 轉把位又唔識成日比老師鬧 跟住呢細個試過扭斷咗訓導主任部小提琴條E string 仲𠝹親自己😭 自此之後tune音有陰影 點都要個老師幫我調依家好想繼續學返

有冇聽過服部百音同Vengerov?
可以比較一下
個人覺得Hahn比較小心一粒粒音拉返晒出黎
但Vengerov就比較expressive,比較有火

呢個妹妹仔好得意,我有follow開佢

大家小心 樓主成日開po叫人留tg 唔知有咩居心

想join tg@ltwkevin
有考過8級既
想交流下教下人

練左paganini caprice 24成年都冇咩進展好sad

樓主post cert平反未

本身玩開結他(好廢)
睇完twosetviolin搞到有少少興趣

樓豬假學歷，小心

樓豬水已潛？

唔好再推喇
Don’t make stupid people famous

姐係隻手指公冇放鬆
上移少少既話唔係問題

或者你影低你右手點拎起支弓睇下有冇巴打幫到你

果d又細又cheap既琴係咁
我諗要係條軸度拎支鉛筆磨d粉上去減低個磨擦力
唔係既話好難控制力度

訓醒過嚟睇仲未見樓主張cert

係我隻指公放鬆係直 所以扣唔實
搞到我唔知係我手勢問題 定支弓本身頭重 我要拎到過哂黑色膠先做到個好既平衡

非追擊樓主
但我都想見識下ft大概係咩水平

上水啦柒頭屌你老母鳩吹唔洗負責啊？

可以聽埋midori

Ray Chen正
Sumina好靚好正
係現任定Ex?

Midori我聽過一次現場 佢果種細緻度真係

平心而論 如果樓主你ft水平 但係vibrato咁樣既意見好似講唔太過喎

我有少少愚見
留意一下 動作盡量由手臂或手腕帶動 手指係被動的 唔好主動想去郁
1指震音時記住第3個關節唔好掂到琴頸 初頭練極佢都好似唔識郁咁 盡量慢動作 諗住個震音既波浪大d 同埋唔好好似心電圖,地震咁 係波浪
4指拍住3指一齊練 希望幫到你

留名

Btw ft還ft, caprice24還caprice 24
強如LKF都拉成咁就知

監操黎

其實係咪真係咁難?
成日見youtube班神童10歲左右都拉到7788
係我低估左個難度定係高估左專業樂隊樂手既水平

呢條友成日問人攞 tg

呢首係最出名但唔係最難 不過十度同埋三度個個variation係幾難

4指震唔到好多時候係左手姿勢問題
即係手指尾唔夠彎 太直
利申個人經驗 有錯屌輕手啲

唔駛ft 樓主po張lt嚟俾我地開吓眼界點睇

咩叫呢啲youtuber

結他得rockschool 8級distinction
唔知ftcl去到咩水平
有冇又識拉小提琴，又識彈結他嘅朋友可以比個結他界人物黎比個概念我

Violin ftcl仲難練過Jeff Loomis d 歌
難十倍到啦

係唔建議爲一首歌去學
定唔建議爲呢首歌去學 好大分別wo

即刻明左咁癲

試吓留意手背？ 唔少人手背凸起咗 但其實正確嘅姿勢係手背要平 同埋手踭要沉
如果做咗呢兩樣野應該會覺得隻手指長咗 可以reach得高啲

ft 咁樣教vibrato

大約$4-600一個鐘 睇下個老師咩質素 有人頂爛市唔其
一個星期一堂夠啦 去到8級主要係睇你擺幾多時間落去 一日一個鐘基本啦 基本上唔係衰到貼地好難唔合格 你擔心幾時有得考好過

清有冇圖or片可以建議我參考下
唔太想像到

或者你盡量將手背貼向琴頸(有少少虎爪嘅感覺), 然後手指關節盡量90度
咁樣可能容易理解啲

記得手踭定要指向下

你當咁樣啦
FT我唔記得左考幾耐，當佢考60分鐘咁長
頭30分鐘 Jeff Loomis首Miles of Machines咁既級數
20分鐘Eric Johnson難彈果D
10分鐘Guthrie Govan

仲要perfect performance

好 我試試 thanks

十分有畫面 .. 絕對想像到
咁想問下係咪極少人考到？
佢考試大概流程係咪連續演奏幾首歌再計分咁？
(因上幾個月幫過一位朋友考長笛演奏級錄影，佢6首歌）

60分鐘考幾首歌？

最少2首

之前睇數據一年好似有百幾個
Trinity考官質素參差 睇下你好唔好彩
你當係開concert 但係中間冇拍手 中場休息 我諗係睇整體感覺既 藝術呢家野好難講

仲要以上既歌你係要用支無fret既結他入去彈

好難
雖然我彈結他但都有睇下youtube twosets
好鬼正
之前見有個𡃁妹教返佢地轉頭想問佢有冇ftcl 水平

職業演奏家又係另一境界

Chloe chua應該同年紀世界最top
聽聲已經屌打果兩個人 雖然果兩個都唔差

反而我好奇twosetviolin係咩水平

反而個妹妹唔需要考呢張野來証明自己

開個post教人都比人追住屌

佢地都係Queensland conservatoire 畢業，做過syo, qso 嘅職業樂師咖 唔好當人地流，只係個𡃁妹太勁，soloist level

人地輕鬆caprice 24

佢地讀San Francisco conservatory (好似係） 係美國算係都top既音樂學院

係Queensland 先岩

具體少少咁講
佢地有冇ft水平?
同埋做專業樂手大約係咩水平?

記得佢地有條片講早係12 3歲既時候已經考曬演奏級

有
聽人講係香港先咁考級oriented, 係歐洲呢d係業餘cert 。Trinity d 考官質素好參差。
我諗起碼要係勁既音樂學院讀到演奏碩士？

如果我冇記錯佢地係佢地有呢個水平但係冇講明佢地有冇考。

香港人成日問人有冇考乜乜
人地根本好少考亦唔興
職業樂團樂師基本要求係music conservatoire graduate,仲要幾round audition，都未必考得入
大部份music conservatoire 入門基本要求已經要LT至FT ,但其實唔可以用業餘考試黎compare
你個問題等於問緊米芝連級主廚有冇藍帶證書一樣

你講既野我都知
個問題係我見有d 專業樂團既樂手，甚至係solo 拉ft歌都拉得麻麻地
咁到底ft既人拉ft歌會拉成點

ATCL 導師？

12 歲既人 (宜家 17 歲係 Juilliard Pre-College )

Hilary Hahn

AT條友
弓法指法姿勢錯晒

其實全香港係咪得李傳韻拉到last rose

Lm

佢實無問題啦，但最近唔見左佢

Midori拉bach chaconne 真係好聽到癲

呢個version百聽不厭可惜唔係live